「蘇錦樑開門畀迪士尼打劫」

「蘇錦樑開門畀迪士尼打劫」

11,576
■蘇錦樑。
適中字型
較大字型
■蘇錦樑。

【本報訊】被泛民議員批評為「喪權辱港」、涉及54.5億元公帑的迪士尼擴建撥款，昨在泛民議員力抗下未能在財委會表決，要延至下周二續議。商務及經濟發展局局長蘇錦樑在會上爆料，稱迪士尼就擴建計劃談判立場是「take it or leave it（要就要，唔要就罷）」，但之後又改口稱非迪士尼一方原話。
陳志全：陳健波做幫兇
人民力量議員陳志全狠批迪士尼態度傲慢，形容是「米奇老鼠打劫香港人，蘇錦樑開門畀佢，陳健波做幫兇」。
立法會財委會昨日正式審議政府向迪士尼樂園擴建計劃注資54.5億元撥款申請期間，反對撥款的公民黨郭家麒即動議休會，並力斥阻止議員就計劃提交議案的財委會主席陳健波「做埋太監的角色」。陳健波稱：「我唔想作為拉布工具，我會忍佢」，並即開始休會辯論。人民力量陳志全支持休會，形容現時是「米奇老鼠打劫香港人，蘇錦樑開門畀佢，陳健波做幫兇」。最終郭家麒的休會動議，在民主派支持、建制派反對下遭否決。
陳健波其後無視泛民議員反對，開始表決議員就迪士尼撥款提出的37A臨時議案，其間社民連長毛梁國雄衝到主席台前抗議，混亂中推倒水杯，被陳健波下令逐出會議廳。
當第二節財委會開始時，蘇錦樑稱剛獲得迪士尼同意，可以公開迪士尼就擴建計劃談判時的立場是「take it or leave it（要就要，唔要就罷）」，指若就算由下屆政府去做，迪士尼也不會有更好的方案。民主黨涂謹申追問「take it or leave it」是否迪士尼原話，蘇先說：「係原話」，及後又改口稱：「（take it or leave it）呢個係議員問咗個問題，係議員提出的原話。」據了解，政府與迪士尼談判中，迪士尼一方並沒有以「take it or leave it」表達其立場。
■記者林俊謙

上一則
議員斥港鐵每程97折搵笨

下一則
美少女遺愛 肝腎救3人 弟︰感覺佢還在世

老實講可以點做
認真

老董簽嘅野